# Article R4162-4

<div align="left">Les points inscrits sur le compte personnel de prévention de la pénibilité sont utilisés de la façon suivante :<br/>
<br/> 1° Un point ouvre droit à 25 heures de prise en charge de tout ou partie des frais d'une action de formation professionnelle continue en vue d'accéder à un emploi non exposé ou moins exposé ;<br/>
<br/> 2° Dix points ouvrent droit à un complément de rémunération dont le montant correspond à la compensation pendant trois mois d'une réduction du temps de travail égale à un mi-temps ;<br/>
<br/> 3° Dix points ouvrent droit à un trimestre de majoration de durée d'assurance vieillesse dans les conditions prévues par l'article L. 351-6-1 du code de la sécurité sociale.<br/>
<br/>
<br/>
</div>
